\section{Fazit}
Durch die entwickelte Server-Client Architektur hat sich der Kreislauf geschlossen. Mit Hilfe der Android Anwendungen ist es möglich, bestehende Entscheidungsbäume auszuwerten und dem Benutzer das Resultat zu präsentieren. Ist dieses nicht korrekt, kann der Benutzer den Status korrigieren. Die Korrektur sowie alle GPS-Daten werden gespeichert und an den Server übergeben. Der Server speichert die Rohdaten sowie verarbeitet er das abgegebene Benutzerfeedback und bedient damit Weka in regelmäßigen Abständen. Resultiert aus den gesendeten Daten ein neuer Entscheidungsbaum, ist dieser für alle App-Benutzer zugänglich und wird bei bestehender Internetverbindung automatisiert in der mobilen Anwendung aktualisiert, womit bessere Entscheidungen auf der Anwenderseite zu erwarten sind.

\subsection{Zusammenfassung}
Das Projektresultat enthält eine Android Anwendungen, welche Java 6 kompatibel ist und ab der Android Version 2.3.2 (Gingerbrad) lauffähig ist. Zudem kommt die Serveranwendungen welche Java 7 kompatibel ist und aufbauend auf dem Framework Grails, einem \glqq high-productivity web framework\grqq , die geforderte Funktionalität umsetzt. Beide Anwendungen bilden zusammen eine Architektur, welche automatisiert und benutzerfreundlich das maschinelle Lernen im Bezug auf dem Erkennen des Mobilitätsmodus auf Basis von Weka realisiert. Die Applikationen sind ein Grundgerüst und besitzen aufgrund von Modularität eine gute Erweiterbarkeit.

\subsection{Ausblick}
Server und Client wurden so implementiert, dass die Features sowie die Mobilitätsmodi beliebig erweitert werden können, um die Erkennungsrate zu verbessern. Auf Basis der gesammelten Daten ist eine sehr gute Erkennungsrate zu erwarten was in vielerlei Hinsicht nützlich ist. Mit Hilfe des extrahierten Entscheidungsbaums ist es möglich, bestehende Tracks im Bezug auf des verwendeten Mobilitätsmodi, nachträglich zu kategorisieren.

Ein innovativer Ausblick ist die Nutzung der Softwarelösungen in der Automobilbranche. Zurzeit wird bei der VW-Tochtergesellschaft \emph{Carmeq} eine Software entwickelt, um Dienstreisenden intermodale Reisen zu ermöglichen \footnote{Intermodale Reiseplanung: \url{https://carmob.carmeq.de/}}, da diese sehr oft zwischen den Standorten von Volkswagen und Carmeq pendeln. Die Nutzer können gemeinsam Taxifahrten planen, um nicht nur Kosten zu sparen, sondern auch mehr in Gruppen zu fahren, was in vielerlei Hinsicht Vorteile hat. Wenn die App während der Fahrt eines Pendlers den Transportmodus des Dienstreisenden erkennt, ohne dass dieser sich darum kümmern muss, kann die App zusätzliche Informationen bieten, wie Verkehrsticker, passend zum umgebenden Verkehr, Pünktlichkeitsmelder aufgrund des Standorts auf der aktuellen Route (\glqq Sie sind zurzeit noch im Bus, müssten aber in x Minuten bereits im Zug ICE x sein\grqq) und vieles mehr.

Außerdem ist eine Erweiterung der Android Anwendung denkbar. Vor allem die Benutzerfreundlichkeit sowie die Visualisierung könnte verbessert werden. Ein Darstellung mit Hilfe von Google Maps könnte helfen, besseres Feedback auch im Nachhinein zu erhalten und somit den Datensatz von Weka zu optimieren.